RTHK: [消息：港區國安法決定提及港獨 涵蓋禁止危害國安活動]

全國人大會議下午閉幕，有關「港區國安法」的決定草案會在閉幕會上表決，這項決定會授權人大常委會，就建立香港維護國家安全的法律制度和執行機制，制定相關法律。

據了解，草案經修訂後，除了將「禁止危害國安的行為」，改為「禁止危害國安的行為和活動」外，對特首的要求亦由「開展國家安全推廣教育」，改為「開展國家安全教育」，又要求香港強化「維護國家安全」執法力量。

消息指，草案的導言內容會提到，近年香港特區國家安全風險凸顯，「港獨」等活動嚴重危害國家主權，外國和境外勢力干預香港事務，作出今次的決定是為了堅持和完善「一國兩制」制度體系，令香港長期繁榮穩定。

2020-05-28 HKT 12:15馮卓會在北京報道

民族自強
香港獨立

「禁止危害國安的行為」變
「禁止危害國安的行為和活動」

「開展國家安全推廣教育」變
「開展國家安全教育」

恢復南越國香港地區